試劑研發綠色通道開太慢 專家籲：急起直追推「廣篩」 | 聯合報	
2020-04-14	
https://udn.com/news/story/120884/4491113	
新冠肺炎疫情在台爆發兩個多月，但本土快篩試劑卻還未能量產上市，關鍵在於官方保守態度，衛福部食藥署直到上月26日才在藥事法增列緊急授權法規，縮短申請上市流程，但已錯失先機。中華民國防疫學會榮譽理事長王任賢表示，我國研發試劑能力不輸歐美，但食藥署的這道綠色通道命令，實在來得太慢，若台灣能在現在急起直追，也許在這一場防疫國際戰中，有機會在國際上嶄露頭角。認同請分享9/30前訂閱年方案 抽iPhone 14 Pro還不是會員？ 馬上註冊認同請分享9/30前訂閱年方案 抽iPhone 14 Pro還不是會員？ 馬上註冊 ｜ 立即搶購認同請分享9/30前訂閱年方案 抽iPhone 14 Pro